台塑重心轉向美國 中国或成最大贏家

三個考量…台塑重心轉向美國

台塑集團將投資目光轉向美國，陸續啟動德州四期及路州投資案，主要為市場、頁岩油及當地投資優惠等三大考量。

據了解，台塑集團過去美國投資以台塑轉投資的台塑美國為主，在德州、路州分別有三座廠，主要供應當地需求，近年隨中國、印度、非洲等新興市場崛起，美國本身石化產品也出現供應短缺現象，促使台塑集團積極加碼美國，更認為隨川普力推製造業回歸，未來需求更形擴大，得先行卡位。

在美國發現蘊藏大量頁岩油氣後，美國也成為全球石化廠鞏固原料來源的兵家必爭之地。台塑表示，旗下美國布局集中在盛產頁岩油氣的德州、路州，主要就是相中其源源不絕的供應能量及低廉的成本，包括高密度聚乙烯（HDPE）、線性低密度聚乙烯（LLDPE）、EG（乙二醇）等產品皆屬乙烯系列，以頁岩氣分離出乙烷可裂解80%高量乙烯，相較一般輕油裂解成本降低一半左右。

美國祭出的優惠稅率，也讓台塑很有感。美國總統川普力推稅改，將企業營所稅由最高35%降至15%，各州也爭相推出優惠招商引資，如這次台塑化落腳的路州就端出「五年地價稅全免，接下三年後則減免80%」的獎勵，並積極爭取其他優惠，讓台塑感到誠意滿滿。

轉身 又贏

又成功將台企趕出中國

又贏